想考電牌問題

是咁的，我而定係間公司到做整機，公司非EMSD認可，我做左2年幾，整咩機就唔講啦行頭細，但會牽涉到電果part。
而小弟有個HD但非eng科，所以想考啲嘢黎放落cv+經驗轉下工,
但google完都唔撚明個A牌點考想問問

1. 假設我有要5年經驗+mpf,但間公司未有emsd認係咪都拎唔到？
2. 係咪只要過到emsd開既技能試就拎到a牌？
3. 我一search見到好多'a牌證書班'讀廿個鐘果d係咩黎？
4. 我個case最快途徑點拎到a牌？
5. 如果我直接讀個vtc PT eng HD拎B牌係咪仲快？
6. 點知讀邊d course先會認可EMSD可以去申請專業牌？

其實係唔係A牌都唔緊要，因為我關於做野既education一d都無 我想讀d電/電機認可大路既野黎放落cv到好睇d

學徒署-電工學徒計劃

完

師父，我份正職點搞

1. 你間公司非EMSD名單內電力工程承判商, 做100年都唔會有牌, 就算讀埋理工大學電機工程學位都係咁話。

2. 你要搵一間電力工程承判商既工, 然後先可以入紙學徒署申請學徒計劃

3. 邊進行四年學徒計劃, 邊讀電機工程高級文憑

4. 完成學徒計劃+1年可以拎 電工A牌

5. 完成學徒計劃+1年（同時完成HD)+1年 就可以拎B牌

搭單一問, 係咪一定要有五年工作係emsd名單內既公司先可以拎到?

係

學徒訓練合約 呢條路係點樣行? 我見一年電力工作經驗就可以?
因為我屋企人係emsd名單內,可以跟佢做一年野簽學徒訓練合約就可以?

錯
要拎B牌係要有related HD 畢業後先開始計工作經驗（畢業後+5年）
只有學徒計劃先可以邊讀邊計

Remarks: B牌(2500A)係高級過A牌(400A)
當然最高級係C牌(>2500A 除咗高壓電H牌)

學徒計劃係要四年合約
每年學徒署學徒官都會去你公司搵你傾計

所以正確黎講都要做足5年, 學徒官係會keep住follow你

學徙計劃23歲拎B0

姐係冇機會拎,只係可以行b路, 做足五年 再考試 呢個係最方便, 但係part time 計唔計?

1. HD畢業+5年
2. 考完中文B牌試+5年

3. 學徒計劃+1年

邊洗咩學徒計劃
有五年經驗再加公司信就得
不過要讀20晚相關既課程

正常黎講有落地盤有份參與都計
同埋1-3佢都講得好清楚
你拎邊種就只可以做返果樣野
基本上張a牌得其中一樣都算係廢牌
因為太多限制
至於你拎唔拎到a0就要睇你本身係做咩多
同埋最主要都係睇你公司肯簽邊隻比你
最後果點就係vtc有個機電課程係4年制既
你如果讀依個課程就要合格+一年工作經驗
冇讀既就要5年經驗+20晚a牌課程
其實如果讀到書既話直接去讀hd拎張b牌仲好

有咁既學歷就直接讀bs degree/bs hd拎b仔啦
如果唔係你拎左a就要再等多5年先可以拎到b
唔記得係咪5年 總之係要再累積經驗
你諗下 大家都係要等5年 咁點解唔讀個pt hd
好多大公司都會鼓勵你去讀書
比時間你之餘你合格仲會比返學費你

又唔可以話值唔值既 你讀得到既話公司起碼claim到7成
你唔會對自己咁冇信心掛
不過睇你自己點簡啦
只可以講a牌係依一刻真係連保安都會有
你揸b轉工都可以嗌高一千幾百